---
title: Tidak Bermula dan Tidak Berakhir Dengan Berita - Mentoring 24 Januari 2013
date: 2013-01-24
categories:
- laporan
- mentoring
- Di Balik Frekuensi
layout: laporancmb
---

* Facebook [Dibalik Frekuensi](https://www.facebook.com/FrekuensiPublik) diluncurkan
* Twitter [dbalikfrekuensi](https://twitter.com/dbalikfrekuensi)
* Premier "Film Dibalik Frekuensi" di Blitz Megaplex
* Ulasan mengenai film ini mulai bermunculan


![250px-Dbalik_Frekuensi.jpg](/uploads/250px-Dbalik_Frekuensi.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Siska Doviana**

Mba Ucu dan Tim Dibalik Frekuensi yang baik, Terkait berakhirnya hibah Cipta Media Bersama, terlampir adalah surat resmi permintaan laporan "Dibalik Frekuensi" untuk hasil revisi Termin Hibah I dan laporan Termin Hibah II.

Surat ini juga akan dikirimkan via pos. Namun untuk memudahkan saya salin tempel juga isinya disini, selain lampiran.

Salam, 


Kepada YTH:
Ibu Ucu Agustin
Gambar Bergerak – Film Dokumenter Dibalik Frekuensi
Jl. Utan Kayu Raya Gg. Srikaya No. 27 RT 11/ RW 06
Utan Kayu, Matraman
Jakarta Pusat

Perihal: Permohonan Resmi Wikimedia Indonesia untuk Ucu Agustin mengenai Laporan Hibah Termin II

Ibu Ucu Agustin yang baik,
Berdasarkan rapat organisasi penyalur hibah Cipta Media Bersama pada tanggal 15 Januari 2013, telah diputuskan 
bahwa program Cipta Media Bersama yang didukung oleh Wikimedia Indonesia akan berakhir pada bulan Maret 2013.

Wikimedia Indonesia telah menerima laporan naratif  dan laporan keuangan untuk Film Dibalik Frekuensi 
untuk termin I, dimana laporan naratif ini telah diminta direvisi sejak tanggal 29 Oktober 2012.

Sebagai tambahan kami butuh kejelasan mengenai tenggat akhir kapan Proyek Film Dokumenter akan 
menyelesaikan laporan naratif dan laporan keuangan untuk Dana Termin II yang apabila dijumlah dari saldo sisa 
sebelumnya mencapai Rp. 311.381.403,- (Tiga Ratus Sebelas Juta Tiga Ratus Delapan Puluh Satu Ribu Empat 
Ratus Tiga Rupiah)

Surat ini adalah permohonan tanggapan untuk tenggat waktu penyelesaian laporan naratif revisi termin I, 
laporan keuangan dan laporan naratif dana termin kedua yang diharapkan ditanggapi dalam waktu empat belas 
hari dari waktu surat ini dikirim.

Kami sarankan tanggapan juga termasuk narasi singkat, apabila ternyata dana tersebut mengalami sisa, maka 
Tim Dibalik Frekuensi akan menggunakan dana tersebut apa. Wikimedia Indonesia meminta anggaran untuk dana 
sisa tersebut sebelum 8 Februari 2013.
